 \documentclass[hyperref={pdfpagemode=FullScreen,colorlinks=true},xcolor=table]{beamer}
%pack langue
\usepackage[T1]{fontenc} %affichage des caractére
\usepackage[utf8]{inputenc} %encodage des caractére
\usepackage[french]{babel} %pack fr
%pack interface
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{geometry} % modifie les marge
\usepackage{fancybox} % pour les mini page
\usepackage{graphicx} % tavaille sur image
%pack maths
\usepackage{amsmath} % formule maths
\usepackage{amsfonts} % écriture maths
\usepackage{empheq} % pour équation
%pack police
\usepackage{pxfonts} % autre police
\usepackage{enumitem}


%théme 
\definecolor{vert}{rgb}{0.3,0.5,0.3}
\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme[named=vert]{structure}

\begin{document}

\title{Projet: Algèbre et Calcul formel}
\date{}
\author{GUEYE K., PERIER V., TA A.}

\maketitle
\section*{Sommaire}


%somaire
\begin{frame}

\tableofcontents

\end{frame}
%fin somaire


\section{Introduction :}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Compression de fichier}

\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\begin{description}[leftmargin=0cm,font=\color{vert}]
\item[\bullet] Définition
\item[\bullet] Utilité
\end{description}
\end{column}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.30]{shema.png}
    \caption{\copyright http://e-redac.ingemedia.net}
\end{figure}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}



\section{Transformation $D_2$}
\subsection{Étape 1 - Transformation :}

\begin{frame}

\frametitle{Étape 1 - Transformation :}
$$ d_2(1,1) = (x,y) \mapsto ( \frac{x+y}{2},   \frac{x-y}{2})$$

$$d_2(m,n) = 
\begin{pmatrix}
	\left .
	   	\overbrace{\begin{pmatrix}
	   		\frac{1}{2} & \frac{1}{2} & 0 & 0 &\cdots&0\\
	    	0 & 0 & \frac{1}{2} & \frac{1}{2}&\cdots&0 \\
	    	\vdots& & & \ddots & & \vdots\\
	    	0&\cdots&\cdots&\cdots&\frac{1}{2}&\frac{1}{2}\\
	   		\frac{1}{2} & - \frac{1}{2} & 0&0&\cdots&0\\
	   		0&0& \frac{1}{2} &- \frac{1}{2}&\cdots&0\\
	   		\vdots& & & \ddots & &\vdots\\
	   		0&\cdots&\cdots&\cdots&\frac{1}{2}&- \frac{1}{2}
		\end{pmatrix}}^{\large{2^m \text{ termes}}}
	\right \} 2^m \text{ termes}&   \\
     & I_{2^n -2^m} 
\end{pmatrix}\\ \text{ avec } m \leq n 
$$


\end{frame}


\begin{frame}

$$\begin{array}{r c l}
      D_2(n)  v  & = & d_2(1,n)  d_2(2,n)  \cdots  d_2(n,n)  v\\
         	  & = & d_2(1,n)  d_2(2,n)  \cdots  d_2(n-1,n)  v_1\\
      		  & = & d_2(1,n)  d_2(2,n) \cdots d_2(n-2,n)  v_2\\
      		  & = & d_2(1,n) d_2(2,n) \cdots  d_2(n-3,n) v_3\\
      		  &\vdots&\\
      		  & = & d_2(1,n) v_{n-1}\\
      		  & = & v_n
\end{array}$$

\end{frame}

\subsection{Étape 2 - Suppression :}
\begin{frame} % premier transparent
\frametitle{Étape 2 - Suppression :}

$$\begin{pmatrix}
   v_{1,n} \\
   v_{2,n} \\
   \vdots \\
   v_{n,n} 
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
   w_{1,n} \\
   w_{2,n} \\
   \vdots \\
   w_{n,n} 
\end{pmatrix} +\begin{pmatrix}
   \varepsilon_1 \\
   \varepsilon_2 \\
   \vdots \\
   \varepsilon_n
\end{pmatrix}$$
avec $$\vec{\varepsilon} = \begin{pmatrix}
   \varepsilon_1 \\
   \varepsilon_2 \\
   \vdots \\
   \varepsilon_n
\end{pmatrix} =
\left \{
\begin{array}{r c c c r l }
      \text{si }  & \varepsilon_i & = &  0 & \text{ si } & |v_{i,n}| \geq \varepsilon\\
      \text{sinon } & \varepsilon_j & = & w_{j,n} & \text{ si }& |v_{j,n}| < \varepsilon
\end{array}
\right .$$

\end{frame} % fin transparant


\subsection{Étape 3 - Transformation inverse :}
\begin{frame} % premier transparent
\frametitle{Étape 3 - Transformation inverse :}

$$ d_2^{-1}(n,n) = 2^td_2(n,n) 
 = \left .
 \overbrace{\begin{pmatrix}
1 & 0 & \cdots & 0 & 1 & 0 & \cdots &0\\
1 & 0 & \cdots & 0 & -1 & 0 &\cdots &\vdots\\
0 & 1 & 0 & \cdots &0 & 1 &0 &\vdots\\
\vdots&1&0 &\vdots&\vdots&-1&\vdots&\vdots\\
\vdots&0&\ddots&\cdots& \cdots & \cdots & \cdots & \vdots\\
\vdots&\vdots&\vdots & 1 & 0&\ddots & 0 & 1\\
0&\vdots&0& 1 & 0 & \vdots &0&-1
	\end{pmatrix}}^{\large{2^{n/2}\text{ termes et }2^{n/2}\text{ termes}}}
\right \} 2^n \text{ termes}$$


\end{frame} % fin transparant


\begin{frame} % premier transparent

$$\begin{array}{r c l}
      D_2^{-1}(n)  w_n & = & d_2(1,n)^{-1} d_2(2,n)^{-1} \cdots d_2(n,n)^{-1} w_n\\
         	  & = & d_2(1,n)^{-1} d_2(2,n)^{-1} \cdots d_2(n-1,n)^{-1}  w_{n-1}\\
      		  &\vdots&\\
      		  & = & d_2(1,n)^{-1} w_1\\
      		  & = & w
\end{array}$$\\
\vskip15pt
$$ v = D_2^{-1}(w+\vec{\varepsilon}) = D^{-1}_2 (w) \hspace{3mm} + \underbrace{D_2^{-1}(\vec{\varepsilon})}_\text{Erreur à majorer}$$

\end{frame} % fin transparant



\section{Majoration de l'erreur :}
\subsection{Théorie :}
\begin{frame} % premier transparent
\frametitle{Majoration de l'erreur, Théorie :}


\begin{center}
\underline{Lemme:} 
$$\lambda_1 || x||_2 \leq || Ax ||_2 \leq \lambda_n || x||_2$$
\end{center}


$||D^{-1}_2 \varepsilon||_2 \hspace{1mm} = \hspace{1mm} <{}^tD^{-1}_2 D^{-1}_2 \varepsilon \hspace{1mm}| \hspace{1mm} \varepsilon>$ et $||D^{-1}_2 \varepsilon||^2_2 \leq \lambda_n ||\varepsilon||^2_2$\\

$\Rightarrow ||D^{-1}_2 \varepsilon ||_2 \leq \sqrt{\lambda_n}||\varepsilon||_2 $ avec $\lambda_n =  max S_p({}^tD_2^{-1}D_2)$\\

 $$\frac{||D^{-1}_2 \varepsilon ||_2}{||v||_2} \leq \sqrt{\lambda_n} \frac{|| \varepsilon||_2}{||v||_2}$$
\end{frame} % fin transparant


\begin{frame} % premier transparent
\frametitle{Calcule de $\lambda_n$ :}

 $$\lambda_n = 2^n = max Sp({}^t D_2^{-1} . D_2)$$

\end{frame} % fin transparant

\subsection{Exemple avec $n = 4$ :}
\begin{frame} % premier transparent
\frametitle{Exemple avec $n = 4$ :}

$$
\newcommand{\Bold}[1]{\mathbf{#1}}\left(\begin{array}{rrrrrrrrrrrrrrrr}
16 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 16 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 8 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 8 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 4 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 4 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 4 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 4 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 2 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 2
\end{array}\right)
$$

\end{frame} % fin transparant

\section{Application informatique : }
\subsection{Décomposition du code générale :}


\begin{frame}
\frametitle{Partie général :}
$$\newcommand{\Bold}[1]{\mathbf{#1}}\left(\begin{array}{rrrrrrrrrrrrrrrr}
\frac{1}{2} & \frac{1}{2} & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & \frac{1}{2} & \frac{1}{2} & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & \frac{1}{2} & \frac{1}{2} & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & \frac{1}{2} & \frac{1}{2} & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
\frac{1}{2} & -\frac{1}{2} & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & \frac{1}{2} & -\frac{1}{2} & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & \frac{1}{2} & -\frac{1}{2} & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & \frac{1}{2} & -\frac{1}{2} & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1
\end{array}\right)$$
\end{frame}




\begin{frame}[containsverbatim] % premier transparent


\shadowbox{
\begin{minipage}{0.7 \textwidth}
\medskip
\begin{verbatim}
def D_2(n):
    A = identity_matrix(QQ,2^n)
    for i in range(n):
        A = A*d2mn(i+1,n)
    return (A)
    
D2 = D_2(4)
D2i = D2.inverse()
D2, D2i

\end{verbatim}

\end{minipage}
}\\

\end{frame} % fin transparant



\begin{frame}[containsverbatim] % premier transparent


\shadowbox{
\begin{minipage}{0.7 \textwidth}
\medskip
\begin{verbatim}

def tronc(v,d):
    x = v.nrows()
    y = v.ncols()
    V = matrix(QQ,x,y)
    for i in range(x):
        for j in range(y):
            if abs(v[i][j])<d:
                V[i,j]= 0
            else:
                V[i,j] = v[i,j]
    return V
    

\end{verbatim}

\end{minipage}
}\\

\end{frame}


\subsection{Décomposition de l'exemple:}

\begin{frame}
\frametitle{Exemple : Partie 1 - Transformation }


$$v_d = \left(\begin{array}{r}
123 \\122 \\124 \\124 \\128 \\129 \\134 \\137 \\140 \\142 \\145 \\147 \\153 \\155 \\156 \\155
\end{array}\right), v_4 = v_d*D2 =  \left(\begin{array}{c}
138.375 \\ -10.75 \\-4.375 \\-5.625 \\-0.75 \\-3.5 \\-2.5 \\-0.75 \\0.5 \\0 \\-0.5 \\-1.5 \\-1 \\-1 \\-1 \\0.5
\end{array}\right)$$
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Partie 2 - Troncature :}
$$v5 = tronc(v_4,1) = \left (\begin{array}{r}
138.375 \\-10.75 \\-4.375 \\-5.625 \\0 \\-3.5 \\-2.5 \\0 \\0 \\0 \\0 \\-1.5 \\-1 \\-1 \\-1 \\0
\end{array}\right),v6 = tronc(v_4,1.6) =  \left(\begin{array}{r}
138.375 \\-10.75 \\-4.375 \\-5.625 \\0 \\-3.5 \\-2.5 \\0 \\0 \\0 \\0 \\0 \\0 \\0 \\0 \\0
\end{array}\right)$$

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Partie 3 - Transformation inverse :}
$v7 = arrond(D2i*v5)= \left(\begin{array}{r}
123 \\123 \\123 \\123 \\129 \\129 \\134 \\137 \\140\\142 \\145 \\147 \\154 \\156 \\155 \\155
\end{array}\right),v8 = arrond(D2i*v6)= \left(\begin{array}{r}
123 \\123 \\123 \\123 \\129 \\129 \\136 \\136 \\141 \\141 \\146 \\146 \\155 \\155 \\155 \\155
\end{array}\right)$

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Différence:}

$$v -v7= \left(\begin{array}{r}
0 \\ -1 \\1 \\1 \\-1 \\0 \\0 \\0 \\0\\0 \\0 \\0 \\-1 \\-1 \\1 \\0
\end{array}\right) \hspace{2cm}v-v8= \left(\begin{array}{r}
0 \\-1 \\1 \\1 \\-1 \\0 \\-2 \\1 \\-1 \\1 \\-1 \\1 \\-2 \\0 \\1 \\0
\end{array}\right)$$

\end{frame}


\subsection{Notre approximation de l'erreur :}
\begin{frame} % premier transparent
\frametitle{Notre approximation de l'erreur :}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.35]{imagev2.png}
\end{center}

\end{frame} % fin transparant

\section{Transformation pour Image carrée :}
\begin{frame} % premier transparent
\frametitle{Transformation pour Image carrée :}


$$M =\begin{pmatrix}
	123&122&124&124\\
	128&129&134&137\\
	140&142&145&147\\
	153&155&156&155
\end{pmatrix}$$
 
 
$$S_2(4)M{}^t S_2(4) = d_2(1,2)d_2(2,2) M {}^td_2(2,2) {}^td_2(1,2)$$
\end{frame} % fin transparant



\begin{frame} % premier transparent

$ m =  \left(\begin{array}{rrrr}
138.375 & -1.875 & -0.5 & -0.5 \\
-10.75 & -0.25 & 0.5 & -0.25 \\
-4.375 & 1.375 & 0.5 & 0.75 \\
-5.625 & -0.875 & 0 & -0.75
\end{array}\right) $\\

$
m1 = \left(\begin{array}{rrrr}
138.375 & -1.875 & 0 & 0 \\
-10.75 & 0 & 0 & 0 \\
-4.375 & 1.375 & 0 & 0 \\
-5.625 & 0 & 0 & 0
\end{array}\right)$\\

$m2 =  \left(\begin{array}{rrrr}
122.75 & 122.75 & 123.75 & 123.75 \\
128.75 & 128.75 & 135.25 & 135.25 \\
141.625 & 141.625 & 145.375 & 145.375 \\
152.875 & 152.875 & 156.625 & 156.625
\end{array}\right)$\\

$mf = \newcommand{\Bold}[1]{\mathbf{#1}}\left(\begin{array}{rrrr}
123 & 123 & 124 & 124 \\
129 & 129 & 135 & 135 \\
142 & 142 & 145 & 145 \\
153 & 153 & 157 & 157
\end{array}\right)$\\

\end{frame} % fin transparant

\begin{frame}

$$m - mf = \newcommand{\Bold}[1]{\mathbf{#1}}\left(\begin{array}{rrrr}
0 & -1 & 0 & 0 \\
-1 & 0 & -1 & 2 \\
-2 & 0 & 0 & 2 \\
0 & 2 & -1 & -2
\end{array}\right)$$

\end{frame}

\section{Conclusion :}
\begin{frame} % premier transparent
\frametitle{Conclusion : }

Comparaison des deux méthodes.\\

Perspectives.

\end{frame} % fin transparant



\end{document}